前四名亞洲包辦！台灣人平均智商104 名列全球第3名

記者簡雪惠／綜合報導

不少台灣父母常罵孩子「笨」，不過台灣人的聰明程度，恐怕超過你的想像！美國媒體最近透過各種數據，比較出全球10大「最聰明國家」，台灣人平均智商104、位居第3名！在這份榜單中，冠亞軍由南韓與日本拿下，前4名全由亞洲國家包辦。

美國總統川普：「我知道自己的智商比很多人都還要高」、「我敢向你們保證，我的智商絕對比其它人都還要高。」

總是吹噓自誇智商第一名，但美國總統川普卻被數據打臉。因為最新的全球各國IQ排行研究顯示，美國連前十名都擠不上，而台灣則是比去年進步一名，首度攀升第三。

記者：「第三名台灣！在2015年，台灣學生的數學、科學與文學表現，都是數一數二，僅落後於新加坡。」台灣的大學錄取率在1970年之前就成長20%，在1996年達到49%，在2006年更超過90%，在亞洲居冠。

外媒盛讚台灣教育表現亮眼，在職場上外語能力優秀，而最聰明國家的前4名，也全由亞洲國家包辦。除了新加坡位居第4之外，升學壓力也不小的日本奪下第二，至於冠軍則是競爭更為激烈的南韓。

記者：「南韓向來以嚴格教育聞名，根據OECD（經濟合作暨發展組織）統計，南韓25-34歲人口，有69%取得大學學歷。」

南韓以企業創新聞名，但學歷至上，也成為學生們沉重的壓力。這名才剛要升國一的女孩，可是從幼稚園就開始學中文。南韓學生：「晚上去學院（補習班）以後，11點回來之後再寫作業、讀書就睡覺。然後大概6點50分起來再去上學。每天反覆這個，期末考大概4點或3點睡覺。」

IQ最聰明除了遺傳，環境因素影響更大。報導同時也指出，各國教育體制與測量智商的方式都不相同，見仁見智。所謂「最聰明」其實難以量化，尤其想像力等難以衡量，數字只是綜觀表現，僅供參考。

on9 台狗
又打飛機

之前全球第一唔係香港咩 點解變左韓狗

如果
台灣人智商全球第四
南韓人智商全球第一

即係智商呢樣野係越低越好

104都叫聰明？

之前又話香港第一

其實個排名
第一係香港、第二係韓國、第三係日本、第四係台灣
依篇新聞冇講到香港

台灣新聞不意外

得罪講句台灣人打少d飛機就唔會搞到今時今日咁

榜尾果啲60幾點計出黎架
全個國家都弱智？

IQ高有撚用咩

亞洲人既劣根性 小農基因
唔係IQ可以補償到

又打飛機，IQ高又點？咪又係變成考試機器，讀完書出到黎咪又係日做夜做。

淨係呢篇報導都知台狗智商低
先唔理侵話自己智商好高
佢一個人嘅智商 同 國家平均智商有咩關係

噉（定係咁？請問肥絲）都得！

12.China

好撚狗 一邊要人覺得台灣係國家一邊貶低香港地位
支那12

比較出全球10大「最聰明國家」

台狗為咗打飛機
用國家做限制剔除香港

台灣人平均智商104、位居第3名！在這份榜單中，冠亞軍由南韓與日本拿下，前4名全由亞洲國家包辦。

屌你老母夾硬剔走香港當唔存在,跟住2-4名全部tun前一名,痴線

點解篇嘢話新加坡第四名

佢地既教學水平...要做d iq test 又真係接近完全做唔到
係我地眼的確覺得係弱智

小時不讀書，大時當妓者

台灣新聞

連登仔有冇自卑到咁，報導無提到香港都咁傷心
俾著以前應該係笑緊支那人係唔係弱智

暫時仲係第一
但過多10幾年
d小蝗蟲長大哂
就會拉低返個平均分

質疑篇新聞可信性都叫自卑

依家係屌緊台狗格硬剔除香港將自己智商擺第一

衝出黎7做乜9

篇文章個source 係YouTube channel alltime10s , 一切巳完

記者專登將個名串做 alltimc10s， 好撚無恥

佢直頭係作假新聞啦
份report可以亂咁改㗎咩

佢邊句有講擺自己第一
台灣新聞唔係焦點台灣，唔通焦點放去香港咩

台灣記者智商平均30

原來係咁 標題到出術
不過有人認過台灣係國家咩

掉轉諗
如果香港第4 台灣係第1 篇文你點寫?

成個調查係咪唔講台灣第一?

其實前幾名地區都係教育出現問題既地方…

其實係因為佢唔剔走香港嘅話佢得第四
三甲不入打唔到飛機

淨係啲台妹咁容易就俾人呃西屌同做人性奴就知台灣有幾弱智啦

全球城市排名香港第一

至少日本同美國當係
侵會當english係國家元首咁通話

台狗咁撚on9都第4?

頭4個都係奴隸國家

香港個ranking未計連登仔?

奴性>IQ

用iq屌閪

如果香港第4 台灣係第1 ，咁佢講台灣第一未啱囉
問題係台灣新聞梗係聚焦台灣啦，佢點解要聚焦香港先

連登仔一地精，唔請以為你地有份做測試添呀

最低果堆係咪全部都係黑色?

冠亞軍由南韓與日本拿下???????

連登仔原來仇台多講過仇支那
支那人低咁多反而無人講

尾二果段都要伸南韓一腳

請WHAT呀?

台狗唔睇下無知排名嘅？

我記得係美國第一

其實你係盲定弱智？

個新聞係根據呢條片既排名而做既...
屌你老味youtuber就youtuber啦…美國媒體

計埋香港台狗咪三甲不入，直接刪走第一名

你講完呢句唔會有point啲喎

在職場上外語能力優秀

台語加國語？

佢有提2，3名
但唔提第一嘅香港
你覺得有冇問題？

台狗

如果用城市嚟計，佢有錯
但國定嚟計定，佢無錯
因為香港唔算係國家，係城市
而台灣自己社會嚟講，中華民國就係國家

你做乜撚野

你可以話佢玩tricky位拉高自己排名，但事實上佢無講錯

其實係睇環境因素, 係咁既學校, 咁既社會出黎既人IQ低極有譜

你要講到咁政治正確嘅話成份報告根本唔成立

TAIWAN NO,111111111111111111111111111111111

重點唔係提唔提香港第一
而係將自己個排名變三甲打J真係好撚好笑

台灣唔提香港有咩問題，香港都唔會成日報台灣新聞啦

所以未話佢用tricky 位幫自己J囉，但你又好難話佢錯
重點其實係支那人排名咁低反而無人笑

泡菜點會有咁高

大陸咁多農村...拉低晒平均值啦，如果只計北上廣深 個數又唔同啦

點解台灣新聞要提香港？幾時去台灣立法？

雖然呢度都有幾千萬人

EQ高做老細
IQ高做得力助手

雖然我好撚憎泡狗 但係真係唔出奇

台狗唔肯認香港地位 當香港都係支那香港
但當支那第一佢哋又唔制 笑撚到仆街

另外，支那蠢好意外咩

美國人平均智商低關侵侵智商高低咩事
乜撚on9邏輯嚟
我就唔知台灣人智商係高定唔高 但我幾肯定大部份台灣記者都係弱智

所以就睇佢個target係咩嘢群眾，係大學生、中小學青少年、在職中年人定其他
如果淨計大學生就合理啲，因為基本上無乜可能乜嘢年齡層或背景都有

咁都叫報導？機構名，研究名，數據，乜都冇

聽日

班死台狗真係好撚肉酸

台灣的大學錄取率在1970年之前就成長20%，在1996年達到49%，在2006年更超過90%，在亞洲居冠。

知唔知醜

黑鳩弱智唔係新聞

智商高
D人識計利益得失
搞到香港D人咁鳩屎

平均高唔高係冇用

幾多elite先係重點

香港人 醒下啦
台灣有台積電 韓國有samsung
香港有乜？ iq題？tsa bca?

我哋有四大地產商
富可敵國

話人打飛機 香港一早打撚到出哂血

篇新聞假架wo
第一名都報錯
足以證明台狗iq 低啦

炒車

黃皮豬智商高就高啦, 但係多數用哂係D衰野到

篇野假既 台狗出名多弱智

根本政府就係不求有功但求無過
市場就大企業壟斷晒, 一日冇人平地一聲雷咁樣爆起左, 佢地都唔會主動去創新
如果你慢慢做大, 或者正正路路入市場, 就會搵方法阻止你(如Tesla, Uber), 政府會幫埋手

邊同人地d政府大力推, 政策稅務資源配合

死台狗 香港唔當國家 台灣都係中國炸

da渣都屎鐘各忍麻

都唔知話你自大定自信好
香港乜拍資源都冇政府又柒到咁
點同人地成個國家比

如果台灣新聞一定要講翻台灣既話你都幾井底蛙

平均個均字都可以錯，你就真係弱智

香港又贏新加坡

最尾個名。。。咁係咪姐係代表佢地嘅市民基本上都係弱智
無意冒犯

乜鳩都懶政府
根本香港人 就剩係識搵錢
Arist 證明哂香港人係d乜

冠亞軍由南韓與日本拿下
呢句真係睇到頭都大埋

Iq高有撚用 你比個number我好撚過

尾果d 全部黑人

呢啲所謂新聞竟然係引用人哋美國媒體研究就寫出嚟
有冇verify下個source係邊架

想睇ptt反應

台灣人上下都當香港人係支那人

香港最叻dji 創辦人都係大陸人
香港狀元都係想做醫生搵銀
其他做黃賭毒 141, thisav
都唔知有咩好自豪 仲笑鳩台狗 韓狗

唔識寫做地方?
人地個調查就用地方做單位

寫果個就唔知有心定無意幫人分做國家/城市

你係天真定唔識睇人背後動機

係咪撚戇鳩住 睇清楚我問你乜春先

如果香港第4 台灣係第1 篇文你點寫俾香港睇?
成個調查係咪唔講台灣第一?

讀屎片就係你呢D人 俾個調查你都唔識講哂GENERAL先講DETAIL

你想講乜
乜嘢係「如果台灣新聞一定要講翻台灣」
表達都一嚿嚿仲話我井蛙

關自己事先報道，不如你唔好報道喇

一係作埋啲新北市甲片劇情

再補充多小小 有funding 咪又一大班人鳩申請 呃錢
咩痴撚線 太陽能電筒
根本由上到下都冇得救

你自己都講到唔清楚仲話人戇鳩，真係好好笑
如果係香港媒體未會用城市/地方計，台灣、南韓、日本、香港咁講囉，你唔係以為會用國家嚟講嘛
台灣媒體就係tricky在用國家嚟計，台灣係一個國家而香港唔係，咁未無講到佢順勢拉高一位囉

我都想講

弱智睇醫生都用

我相信台灣人自己都唔信自己全球iq第一啦⋯⋯

好難講
我信佢哋真係會信

唔好講資訊科技啦，香港個資訊科技基本已經外判咗俾支那
支那科技公司就當香港係個殼嚟上市，再跳去外國
而中小型嘅科技公司，一係就等俾支那公司收購，一係就等收皮

我識d台灣人好自知同嬉皮
鳩下鳩下又一日
同世界爭一日長短呢d留番俾強國做

入大學率都當智商表現on9到

我身邊嘅台灣人成日囉台灣嚟打飛機
或者大家接觸嘅人唔同 😀

串侵侵智商唔夠高到拉上第一位

國家喎

其實唔洗貼住個wiki表嘈住

因為依個on9新聞個source係依條片

條片勁啦,個排名個source好似冇貼過
佢每次排名show出黎個source似係support返點解咁聰明/有咩優勢而唔係真正排名個source

台灣記者on9都唔係第一日既事啦,上網搵料唔做research就出先符合佢地智商

台灣啲報章新聞次次睇都覺得用詞排序有啲怪
睇完額頭可以夾死烏蠅

我們中科院的雄三 小得連漁船都可以打中
我跟你講寶傑
美國一聽到就立馬打給我們想大批訂購我們的雄三
我們這麼高的技術不賣
美國再開新的條件幫我們的f16全面升級
但是我們基於國家技術保密為由
當場就拒絕了美國這單買賣 氣得美國跳腳

連登班港豬唔敢承認嘅事實

其實咁緊張個iq平均做乜
用支國j gdp有咩分別？

Trump 話自己IQ比其他人高
篇野就話因爲美國排第十
所以就打佢臉
咁嘅邏輯 台灣排第一都無用啦

乜咁自卑呀😂

IQ 最高
工時最高
奴隸最多

台灣人用佢智商去犯風化案：溝人妻人夫，出軌，強姦.......

因為太聰明 男男女女都困不住慾軀

所以話

槍炮、病菌與鋼鐵

數學題，侵侵iq要幾高先拉到美國變第一

買左仲未睇

八達通？光纖？

唔知仲以為佢地同分

人地都唔洗讀
背答案就夠

呢d野唔認好過認

一個高智商可以頂一百個低智商
精英從來少數

點平均呀屌

每日150個，+認親認戚海量溝淡，下次包尾都似....

侵侵可以將其他國家人口變0
無得輸

無人緊張，香港都唔係第一年攞第一
而且係人都知排頭幾名啲亞洲國家就係教育制度最垃圾嗰堆
smartphone都美國發明唔係亞洲啦

但而家係笑台灣on9到為咗自己入三甲而踢走本黎嘅第一名（香港）啫

小器到
國家所以可以忽視咗香港

香港點都叫特別行政區，文化語言制度都同中國唔一樣
奧運用國家計都有香港份啦

唔係掛
三立係台灣唔係最大個幾間黎咩
咁樣錯誤報導都得既

啱呀
其實諗諗下
台狗如果解釋話係執正嚟計國家
計自己又唔計香港都講唔通
真係好柒

IQ高咪又係去貪污同炒賣

台灣弱智都入到大學啦

總是吹噓自誇智商第一名，但美國總統川普卻被數據打臉。因為最新的全球各國IQ排行研究顯示，美國連前十名都擠不上

咁台灣人記者仲算唔算台灣人人

新北市領先全球

個平均60分
係輕度弱智喇喎

台灣咁都有第4 睇完台灣新聞都知台狗智商同狗一樣

中國報導：
中國人智商全球第十 正式超英趕美
（刪左香港同台灣排名 ）

150

台狗logic：香港唔係國家，所以犯規，應該dq
咁我地台灣就有前三甲了

之前話香港第一，成班台狗就話造假，香港俾錢買排名，而家減左香港就打哂飛機，好肉酸

有冇人留意到 文中係講前4名全由亞洲國家包辦，本身剔走左香港既話第四名應該係Austria

好似上年台灣無知排行榜第三名
第一印度第二中國

香港人又何嘗唔係打飛機

咁其實香港人又真係幾醒

如果香港係國家，根本前面個句已經唔成立，真係好on9 台仔智商低到

但係唔覺台狗有咁高
國際視野短淺
日日係fb貼埋d戇鳩圖以為好撚好笑

你到底係咪弱智？
上面一直討厭緊編既有幾偏頗
你就係到支那支那

頭四名全部都係補習補到癲既

唔想知
淨係睇賓周長度

香港居然係國家

gazette review 2018個排名第五係新加坡

個排名當香港台灣係國家 支狗有冇鳩叫封殺

仆街d 崇台撚去哂邊
成個post 都係打lol 小學雞鬧緊你地優秀既台灣人喎，仲唔出黎護主

所

係咪我盲 點解我搵唔到越南嘅

比大陸狗打壓，唔係國家

我同班fd之前睇完係香港第1睇完都係得個笑字，唔好屈鳩人啦

記者：「第三名台灣！在2015年，台灣學生的數學、科學與文學表現，都是數一數二，僅落後於新加坡。」台灣的大學錄取率在1970年之前就成長20%，在1996年達到49%，在2006年更超過90%，在亞洲居冠。

D大學易入過ive

如果真係第一打飛機冇問題，但係夾硬減左香港，話自己頭3，會唔會肉酸左D?

台狗 除左識嘴炮 真係唔知有咩勁

一邊又要國際誠認台灣係國家 一邊又笑香港係中國

得罪果句 台灣只是個島

唔否認台灣有勁人
可惜香港更多

台灣人外語能力優秀

你到底係咪弱智？咁認真睇台灣新聞托柒咩懵撚
係人都知台灣新聞鳩吹居多啦，仲咁認真理佢係唔係偏頗，真係笑撚死人

屌你老未，以你logic 中國第一左啦

華為 微博 wechat 淘寶 ， 撻個牌子出黎就當IQ 第一, on撚79

話之你香港第一定南韓第一
根本呢d ranking就有好多limitation
信都on9

以前香港咪又係用咩1IQ高打飛機

笑撚死, 又話人地台灣人打飛機

成班連登仔咪又係一鳩樣 拎嚟打飛機

成地精添啦 放心 高智商一定無上邊班連登仔份

腥港人咁撚聰明既話 就真係成為「國家」啦

而家有邊個打飛機，話緊台狗無恥自己造第3呀ON 9

人地唔撚當你係「國家」 都仲要厚面皮到話自己係第一

台灣記者平均智商30

以色列排咁後

話三立係全台最大間最可信
真係大笑話黎

係富可敵國s

台狗真心好賤

香港小學生英文應該好過大部分台灣人

台灣省真係台灣省

屌奶性
台狗特登唔講香港
仲要自動幫自己+1名

佢地係咪好唔鍾意輸比香港

台灣，是一個國家
香港，也是一個國家

冇當香港係國家呀

第一on9 就真 廿年都冇民主

所以我都唔知有乜好光榮

如果你覺得唔需要認真咪一早咁講囉
又地區又國家 又話個記者無錯
離題護航不特止
仲話咩重點係支那排名低
駁唔到就話咩唔洗認真

射完精再講

香港有+x哥

智商高但都係返牛工冇民主 唔知有咩好自豪

黑人係智商低D 好多人研究過

台妹就真係世界第一啦！

以前舊登都話會反省下 而家知道冇野做 就終日以恥笑人為樂

香港人就係智商高,咩都算過度過先咁自私咁唔團結
比政府,政棍當狗咁撚
無咩值得自豪

100以外嗰D

d人成日笑香港人打飛機 原來台狗勁撚過香港咁多

Invasion of Inferior Genes

trump話自己高iq 但美國人入唔到頭十
所以打trump臉
乜撚野logic黎
台灣人係咪on9嫁

Iq高就唔會成日有亂倫風化案啦

大學錄取率都打飛機

冠軍則是競爭更為激烈的南韓

幾千蚊人工一個月成堆人去自殺世界第一 IQ

你咁講日本仔咪一鳩樣 又係玩自殺

垃圾台狗點會第四 仲夠膽話外語能力好識親台灣人都唔太識英文，打機嗰啲直頭連基本詞語都唔識，一日到黑Taiwan No.1

淨係講個app字就知
一個字死都要分開三個音黎讀

台灣有色心有色膽 反觀香港

智商高冇用
高大好抽先有用

咁其實印度佬同班蝻亞都一樣係

頭三位都係壓力大到仆街嘅地方

對手太強

1~4 同5~11 係地獄組同天堂組

邊個國家智商高我唔知，但寫喱篇報導嗰嗰人既智商一定好撚低

Trumps 話自己智商高，而美國既平均智商輸台灣就打左Trumps 臉？？？

this logic...

totally agger

台灣報導都可以咁撚肉緊都唔知為乜

好耐之前睇關鍵時刻吹捧D公眾人物,又話佢地有雙博士學位,睇完之後上網查,先知只不過係碩士畢業

如果香港唔係有反sam乜撚呢隻outlier，香港一定上到120

肯定係啦
香港有你呢類淨係對人唔對事嘅人才，梗係好好多啦

有冇日文打飛機報導？

香港都好多

香港係咁叻又點，好多人都生活得唔開心
香港競爭咁大，個個都要不停keep住自我增值先有市場價值
個個都辛苦咁爬，IQ就算唔係全球第一都唔會低得去邊
排得較後個啲地方係IQ低啲，因為係佢哋嘅地方根本唔需要咁叻
有啲可能連基本生活都未完善
但人哋會生活得開心過我哋囉

點解台灣仲有面攞入u率黎打飛機
可能top個啲真係勁
但有幾多間係國際認可你哋呀

香港人有小聰明，無大智慧呢

上面班on9講台灣係國?
台灣連枝旗都叫 Republic of ChiNa啊
以為中華民國真係國啊?計撚埋入去中國咪算囉

奧運都係叫中華台北咋
唔計香港但係計台灣
政治你老母正確
成班台狗打飛機都要撐

但台灣記者智商都唔過30

國際認唔認可就唔知啦
但google肯用20 億美金去台灣買哂成team HTC工程師走，唔知算唔算認可

聰明又點，個個咪又係趨炎附勢，有著數就攞盡

台狗咁on9, 英文又唔識多隻, 又井底, 咁都第3

連登幾時先識唔再50步笑百步

印度竟然咁低

有你d咁既on 9 咪拉低哂水平

Taiwan no.4!

成個社會俾班低智政府官員統治操控緊
IQ高都無撚用
痛苦多啲死得快啲

台灣人

覺得你老母好撚慘 生左個弱智仔出黎
自己諗下咩叫邏輯先

gud b8 m8

全球最高都唔笑得？
依家唔笑留返拜山先笑？

咁低質嘅傻鳩話人弱智
你有冇point話我錯先？定淨係識潑婦罵街式狗吠

連登仔：讀書好唔等於聰明

支那無可能排12，咁多洗壞腦同農民，排120差唔多。